7.21 被鬧警黑合作 總督察兇市民

7.21 被鬧警黑合作 總督察兇市民

白衣人疑在打人前手持藤條大合照。互聯網

【本報訊】黑道暴徒橫行元朗，更殺入元朗西鐵站瘋狂襲擊市民，雖然市民已即場致電999報警，卻一直未有警察到場，直至數十名暴徒離開後，數十名穿上防暴裝的軍裝及便衣才「接力」現身，結果被驚魂未定的市民包圍，怒斥他們「黑社會你又唔打？收兩皮，幫佢哋（黑幫）！」

相關新聞：何君堯與白衣人握手讚「英雄」

暴徒闖西鐵站 軍裝走人

警察到場後，有市民按捺不住，質問為何警察遲遲未有到場，「你哋服務承諾係接報後幾耐到現場呀？」警員只是一直着市民冷靜，又稱他們會嚇親其他人；亦有警察就喝罵現場起哄的市民「唔好再嘈」。

不過，在元朗站大堂盛怒的市民未有罷休，開始包圍現場的警察，多名警員拔出伸縮警棍，並擺出準備攻擊姿勢戒備；其中一名總督察級白衣警官，一度跟在場市民對罵，被市民怒斥：「班友（黑幫）喺下面（地面），你哋上來做乜×嘢？」又指罵警方「黑社會你又唔打？」該名總督察及後要求包圍市民退後時，一度高舉警棍作勢擊打。也有警員已取出胡椒噴劑，並警告會作出攻擊。

有網民就拍攝到在白衫暴徒闖入西鐵站後，當時有最少兩名軍裝警員亦身在現場，但兩人卻向反方向離去。有人事後拉隊到元朗警署或天水圍警署欲報案，但有人發現，兩間警署的報案室均一度拉下鐵閘。

■記者陳珏明

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場
[已獲不反對通知書]

驚就唔好出街呀屌佢老母呀！

【輸出革命】一齊下載強國文宣圖1020 尖東Airdrop俾強國人